12港人送中●專訪｜李宇軒妹：時光重來也會鼓勵哥哥為理想努力

8月10日警方展開大搜捕，以涉嫌違反《國安法》名義拘捕壹傳媒創辦人黎智英、前香港眾志成員周庭，還有香港故事成員、名校男拔舊生李宇軒。被捕後兩周，李宇軒與其他11人涉偷渡往台灣時被中國海警截獲，如今杳無音訊。一次又一次的壞消息，險些將李宇軒胞妹打沉，但想到哥哥的堅強，及他為理想努力的樣子，李妹妹重新燃起勇氣，開設「Andy is Missing」Facebook專頁和Twitter賬戶，希望引起更多國際關注，昐望在囚的12港人能夠平安回港。

李宇軒中學畢業於名校拔萃男書院，被捕前是程式編寫員，在反修例運動前未有明顯的政治參與，李小姐透露家人政治冷感，從來不知哥哥「行得咁前」，最近才知道他曾經邀請專家來港觀察香港的區議會選舉情況。

訪問中，李小姐常常形容哥哥是「叻人」，興趣使然下自學編程，更發展為事業，她坦言哥哥無必要參與反送中運動，卻選擇委身，證明他無私：「如果係功利、自私嘅人，佢就唔需要去理呢啲嘢，佢可以有好嘅生活、好嘅事業，亦都可以置身事外⋯⋯我覺得係無私嘅付出，可以話係不求回報，又好努力咁去追求佢理想中嘅事」。

她強調為哥哥感到驕傲，即使時光重來，也會鼓勵哥哥繼續為所信的理想努力，一再強調哥哥所做的事在今年7月1日前根本沒有違反《國安法》，若然以他之前的行為提告，即意味《國安法》沒有追溯期是「講大話」。

哥哥失蹤後幾日，李小姐開設了「Andy is Missing」的Facebook專頁，以英文寫作，打正旗號呼籲國際關注事件。她說，曾經擔心開設專頁會令自己陷入違反《國安法》的困境，但若然確保家人安全、促內地按法規讓家人委託的律師會見被捕人都被視為違反《國安法》，香港將會走在滑坡，「咁即係全面噤聲，一啲嘢都唔可以講，係唔係變成咁呢」。

更大的勇氣來自血濃於水的手足之情，李小姐哽咽說：「我諗係血濃於水，佢係我屋企人，我唔救佢邊個救佢呢？」

「我而家就會諗，如果當日我哋可以傾多兩句，知多啲佢嘅想法，咁就好。」
社會的關注亦鼓勵李小姐繼續「營救」行動，Facebook專頁暫時有逾8千個讚好，也有不少人留言鼓勵，她會細閱每一個留言，「好窩心，我會覺得自己唔係對住面牆講嘢，有人畀反應即係有人關注件事，我相信越多人嘅關注佢哋就越安全」。

如果大家已經唔記得過去一年我哋為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

12名港青歸港無期，李小姐遺憾長大後與哥哥各有生活，未有多交流意見，「我而家就會諗，如果當日我哋可以傾多兩句，知多啲佢嘅想法，咁就好。不過而家已經唔知見唔見得返，或者下次再見，好可能已經要好耐之後」，妹妹卑微的心願，不知何日才能達成。

持續關注屌你老母

推

撐住